**Fighting！生存之道**是[呂建中加入](../Page/呂建中.md "wikilink")[華研國際音樂的首張創作專輯](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")。

## 過程

《FIGHTING！生存之道》找來了的填詞作曲大部分都有[呂建中的參與](../Page/呂建中.md "wikilink")。其中《曙光（專輯中有兩種版本）》、《我們小時候》、以及《挺你到底》皆是由呂建中一人完成。而剩下的其他九首則是由呂建中作曲、和[顏璽軒](../Page/顏璽軒.md "wikilink")、[徐旻玲](../Page/徐旻玲.md "wikilink")、[方文山](../Page/方文山.md "wikilink")、[姚若龍](../Page/姚若龍.md "wikilink")、[施人誠以及](../Page/施人誠.md "wikilink")[陳信延等人幫忙填詞](../Page/陳信延.md "wikilink")。

不過《曙光》一曲的原創者其實是[Spice Girls成員之一的Mel](../Page/辣妹合唱團.md "wikilink")
C，是她在2003年推出的專輯《Reason》中的同名歌曲。最後，唱片公司以忘了加入原作者的名字，才令事件平息，但經這事後，呂建中的創作能力已經受到質疑。

《FIGHTING！生存之道》中的某些單曲也有代表的意義。比如說《激戰》是同名遊戲公司找陳信延來填詞和呂建中譜曲、同時讓呂建中來代言「激戰」這一個電動遊戲、《三國戀》是呂建中玩電玩遊戲，同情那一些可憐的兵卒，所創作的單曲；《獨唱情歌》的曲風，也包含情人離愁的味道，此時呂建中找了同門師姐[任家萱](../Page/任家萱.md "wikilink")〈[S.H.E的成員Selina](../Page/S.H.E.md "wikilink")〉來一起對唱這一首單曲、《狙擊手》是呂建中看完電影《[大敵當前](../Page/大敵當前.md "wikilink")》後，才覺得當狙擊手很酷，而創作的單曲；另外《挺你到底》是呂建中帶著失戀的朋友，去速食店吃漢堡時，所創作的單曲。

[華研國際在呂建中的宣傳期快要結束時發行了](../Page/華研國際.md "wikilink")《FIGHTING！生存之道》的冠軍慶功超值版。此版本多收錄了《千年淚》和《終極一班》兩首單曲、以及《三國戀》、《給我你的愛》、與《我們小時候》等三首伴奏曲。除此之外還加贈《FIGHTING！生存之道》五首主打MV和天外飛仙片尾曲《千年淚》MV的VCD。

## 曲目

[Category:2006年音樂專輯](../Category/2006年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:Tank音樂專輯](../Category/Tank音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣流行音樂專輯](../Category/台灣流行音樂專輯.md "wikilink")